對住d小朋友 應該迫佢讀書 定由佢玩？

我有個仲讀緊中學嘅細佬
佢由細到大都唔中意讀書 升中嗰陣咁啱好彩畀佢入到間唔錯嘅中學 成績就一路都徘徊喺中下
屋企人成日迫佢溫書、補習、參加興趣班
咁我細個嗰陣都有咁被佢地迫過
老實講 係會學到野增值到自己 但就無乜玩嘅時間同埋個人會無咁開心
我同兩老講 話唔好迫細佬 佢而家讀書時期咪由得佢玩囉 未來都仲有幾十年時間要捱架啦 要玩就趁後生
佢地話返我當初唔係佢地迫我讀書而家就乞緊米啦
最尾雖然阻止到佢地
而家細佬淨係一星期補一次習同上一日興趣班
叫做等佢有得keep住個水準唔會跌 同識多樣嘢 又有時間玩下
但有時都忍唔住會諗
究竟咁係害緊細佬 定幫緊佢？
佢大個咗會唔會怪我喺佢未定性嗰陣唔睇實佢由得佢玩
搞到大個不學無術？

可以逼 但係點都要俾時間佢放鬆

理得你點玩
總之考試考得好就得

有時考第一同考第二就係爭1,2 分
第一第二個際遇可以好唔同
你温少5 分鐘, 可能就係個1, 2 分

逼佢玩 佢頂唔順自然會讀書

細佬中幾？ 如果中一至中三，我覺得逼下冇壞，但我覺得中四之後，其實都開始大個，佢自己應該會開始成熟，識得自己plan好將來

我個人覺得小學嗰段時間點都要逼讀書，唔洗咩興趣班補習班，只係要嗰仔女讀好書。我認為起碼都要佢有返咁上下成績同求學心態。
到佢大嗰仔女，尤其是青春期，你迫佢好容易有反效果。讀唔讀到書或多或少都睇天生，小學六年都逼唔到就唔好勉強。我自己都唔係讀書材料，假如我有小朋友，我會教佢行錯路仆街唔好喊。當然嗰仔去到18歲先識生性，作為老豆點都會幫佢再讀上去。

利申 婚已求，有計劃生小朋友

係意識 問題 唔係揀邊樣問題
由佢玩到夠 睇下佢幾時意識到 一係你培訓下佢 有會明 既意識
牛唔飲水 唔低頭

由細培養一門手藝興趣先係最重要 我覺得最緊要幫你細佬搵個到目標 讀唔成書都唔要

與其迫佢不如教下個心態要點好過啦
例如做人要對自己有要求
做事唔好得過且過個d
個人心態岩點讀都唔會差
唔岩既俾你迫到佢博士畢業都好
出到黎都好易變返做pat爛泥

一個人嘅際遇會睇你考第幾及幾多分?

逼佢打J
打到攰就唔會去玩專心讀書

教仔第一課 教識佢同自己學識分配時間
該玩就玩該讀就讀

逼我

啲名人偉人細個係玩多定俾人迫讀書多架

逼唔係唔得
但佢讀完一定要收獲，否則佢讀完書就唔會再學習，人生玩完

咁咪訓練佢做醫生, 其他人洗廁所囉

迫佢玩

要逼但唔係一下逼到盡
認同中學要玩多啲

始終唔係人人都係可以天才波
你要逼佢起碼每科都合格以上,合格得,個科既基礎唔會太差
我當年就係英文出左事,最尾想追都追唔切入唔到大學
同埋佢越大就要要求越高

香港邊有咁易出名人
同埋現實係更加少所謂既大器晚成

我覺得環境唔同好難用以前d偉人黎做例子

叫佢玩dark soul，死一次温15分鐘書